【抵死！】支那人不來中文消失，明洞變「死城」，商戶無錢交租

「中文已從明洞消失！」據南韓Herald Business報道，自南韓堅持部署美軍「薩德」反導系統以來，支那旅客銳減，首爾著名商業區明洞的商戶生意一落千丈，到明洞的支那人不到原來的一半，雖然日本遊多了一點，但購買力完全不及支那團遊客。

當地有服裝店因生意差，連舖租也負擔不起。

該報道以「中文已從明洞消失」為題，指自今年3月以來，已經很難在明洞見到來自支那的旅行團遊客，原來在明洞周邊隨處可見的旅遊巴士也不見蹤影。商戶櫥窗上過去貼滿以中文攬客的宣傳海報亦已失消。

正如「破窗理論」所言，明洞風光不再，街頭蕭條冷清，現在連首爾本地人也很少到當地逛街，這一切都讓明洞的商人欲哭無淚。

終於可以去韓國走一轉

終於變番地獄17層

出年去泡菜

關破窗理論乜事

韓國旅遊☑️

垃圾

錯名不得止連個原因都搞錯, 咩妓者嚟

重遊明洞 新村可以嗎

泡狗，狗也不屌

第時香港都要部署「薩德」

條街都舒服好多

免費機票都唔去啦

又一個依賴中國嘅後果

好多店本身就係中國人開既,請既亦都係中國人

昨天明洞返來，多人到迫到行唔到,.好多東南亞同日本人
支那唔好自high

根本就佢地自己ON9, 當你成個明洞為咗大陸人特化曬,本地人就梗係唔去啦,真係黎旅行既遊客亦都唔會特登去一個大量大陸人出沒既地點

同埋有錢既支那人都唔會行明洞啦
行得既都係d大媽

暑假先去完
好撚多人喎
都有大陸哩

根本d鋪都係中國人開
同日本果d藥房差唔多

冇蚛蝈人係一個賣點

係時候香港人進場

正皮只係因為OP5毛乞兒個網名改得好囉！！！！

漢城沉沒了

前排去重係成街大陸人，有變過咩

支那與韓狗
還有印姦國
三大垃圾國家
狗也不屌